市民絡繹不絕獻花悼念遭黑衣魔扔死羅伯 八歲童：點解暴徒用磚掟死阿伯？

【文匯網訊】（大公報記者 伍軒沛）昨日是七旬清潔工人羅伯被暴徒以磚砸死半年，在兇案現場北區大會堂外，市民絡繹不絕獻花悼念。有人憶起羅伯慘死，哽咽說希望香港社會儘快回復和諧，學生與年輕人不要再受人唆擺，破壞家園。有媽媽帶着囝囝來拜祭，孩子問：「點解要用磚頭掟死阿伯？」媽媽則希望透過悼念，灌輸兒子正確價值觀。有出席者呼籲市民記住「11．13」這個日子，勿讓香港重回去年的黑暴時期。

市民希望羅伯安息，香港不要回到去年的黑暴時期
市民希望羅伯安息，香港不要回到去年的黑暴時期

自發悼念羅伯的市民，昨日上午陸續到達羅伯遇害地北區大會堂外，有人設置祭壇，掛上「市民悼念羅伯沉冤待雪」、「討回公道 重判兇徒」、「停止黑暴」等橫幅，記者在現場所見，累計人數有數百人。中午12時，有道士為羅伯「打齋」超度，市民陸續獻上鮮花及默哀。

讀《哭泣的城市》了解真相

北區居民英姐接受訪問時落淚說，「我好愛香港，為生活在這個地方而驕傲，但暴徒將這個地方破壞到不堪入目，更發生羅伯伯慘死的事情，讓人痛心！大家都是中國人，為何要自相殘殺？」

往悼念的何先生哽咽說，羅伯是暴亂中第一個被害死去的人，不想再見到香港繼續「爛下去」，儘快回復平靜和諧，「有訴求可以向政府爭取，但係唔好去破壞，唔好去殺人放火。」他呼籲年輕人不要再受人指使，「你見邊個喺幕後叫你哋做嘢嘅（人）仔女會出嚟？佢哋喺英國讀書享受緊，出嚟嘅係你哋（年輕人）。」

小Ken的媽媽(左)說，讓小Ken (右)閱讀《哭泣的城市》，了解羅伯慘死真相
小Ken的媽媽(左)說，讓小Ken (右)閱讀《哭泣的城市》，了解羅伯慘死真相

楊女士帶着八歲兒子小Ken往獻花，楊女士說，過去近一年，每當暴亂髮生，她便要向兒子灌輸正確價值觀，避免誤入歧途。小Ken不能完全讀懂新聞報道內容，但透過閱讀《哭泣的城市》一書，了解伯伯慘死事實，小Ken說，「點解要用磚頭掟死阿伯呢？好過分！」

《哭泣的城市》在中環三聯書店發售。（讀者供圖）
《哭泣的城市》在中環三聯書店發售。（讀者供圖）

帶同六歲幼女Yoyo往拜祭羅伯的黃太說，Yoyo每次看到有關羅伯的新聞時，都會說「啲磚頭好大件，阿伯死前一定好痛……」

藝人向佐繼去年11月羅伯「頭七」當天有到場拜祭後，昨日再在羅伯逝世半年到場悼念。

早前清潔工羅伯遭暴徒掟磚重傷死亡，市民獻花拜祭，當時向佐也前往悼念羅伯。香港文匯報記者攝
早前清潔工羅伯遭暴徒掟磚重傷死亡，市民獻花拜祭，當時向佐也前往悼念羅伯。香港文匯報記者攝

藝人向佐嘆暴力令香港沉淪

向佐說，希望羅伯的家人從悲痛中走出來，年輕人面對問題時不應用暴力解決，「大家多理性探討，多意見溝通，因為暴力只能讓香港沉淪，讓香港愈來愈糟。希望羅伯的死，讓他們更加深刻的了解這一點。」

向佐昨日前往悼念羅伯，希望羅伯的家 人從悲痛中走出來。
向佐昨日前往悼念羅伯，希望羅伯的家 人從悲痛中走出來。

參與活動的政界人士李梓敬說，希望香港人記住「11．13」這個日子，社會不要回到充滿暴力、破壞與撕裂的情況。

深圳社團總會當然副會長張玉書稱，羅伯的枉死令人沉痛，希望警方繼續緝拿兇徒，讓羅伯安息。

責任編輯：Caroline

立法會三不投聯署 就黎deadline啦
大家簽完記得share埋俾你地身邊既同路人呀

繼續吹

點解d藍絲要咁暴力用磚掟手足
點解工聯會要煽動阿伯去掟磚

個細路好慘

樓主好撚on9，擺D無人睇垃圾上lihkg

因為個亞伯係兩批人互相扔磚既時候, 佢仲走埋去拍片, 小朋友, 你第日大個唔好好似呢個亞伯咁on9呀

希望個細路讀中學果陣通識仲未廢科
等佢可以知道真相唔好比人蒙蔽

仲要係交火中心拍,泰臣都死啦

用藍老師已經俾佢解決左

大多兩年識上連登諗野會唔同晒

學班黑警，掉晒佢地啲花

仲要sell自己出果本懶係中立既垃圾書

阿伯係假記者，仲要反光衣都無，點解無差佬做嘢
如果當時有差佬索帶夾走阿伯，噴佢胡椒趕佢走，壓佢落地再帶返警署
最多係斷咗手腳，頭骨裂，內出血咁
如果差佬有做嘢阿伯就唔會死，最多殘廢
一日都係差佬衰

幾廿慢人？

收咗安家費

你信佢係拍片？
一定有份掉啦

市民絡繹不絕獻花
但係文匯圖都冇張
定其實係數名市民絡繹不絕獻花而唔敢影呀

已經準備癈

d花仲要係重用

他呼籲年輕人不要再受人指使，「你見邊個喺幕後叫你哋做嘢嘅（人）仔女會出嚟？佢哋喺英國讀書享受緊，出嚟嘅係你哋（年輕人）。」

做乜講林鄭

垃圾新聞
拉

好警世

希望文匯報會講個真相比小朋友知

咁細個就咁已經無得救

佢講得好岩
佢兩個仔唔止英國讀書享受緊
母親節仲可以買個公事包寄比媽媽
雖然唔係佢老母至愛嘅顏色
難為香港其他媽媽 慶祝都比人罰2000又比黑警搞到母親節飯都冇得食

拉

點解黑警要打死示威者啊？

叫佢返學校同人講 睇吓咩下場

啱ar
小朋友記住唔好學藍絲暴徒打人啦
隨時比其他藍絲係後面擲死你啊

我睇到張相佢哋好開心笑

梁義士

班傻閪點會做呢啲嘢

連人都唔似，不成人形咁款

局長話 60 歲係中年
小 ken 可能係 42 歲左右
35 歲以下o個 d 未出世唔當係人

文匯報都放條link係頂

其實唔應該淨係識圍爐恥笑

自編自導自演

呢個真，有friend接受過呢份報紙記者訪問，最終出黎既報導同佢所講既完全唔一樣

大公報咁講有咩問題
呢份野WFC.
佢撐手足驚

如果明知兩邊都掉緊磚係都要行入去，咁係咪叫作死？
如果佢都係掉磚既一份子既話，咁係咪知會有生活危險，而繼續去做，咁係咪叫作死？
如果比磚掉中既係佢地口中既暴徒，咁掉人果個係咪都會受到重判？

因為阿伯俾暴徒team kill

想去現場打飛機

點解啲警察要咁賤 咁暴力咁仆街

點解香港咁多紅官狗官

點解香港啲藍屍會咁蠢咁自私

扔完拍片啦佢

如果個16歲仔被判有罪
法官既籍貫會即時化爲焦土
與他同一個籍貫的每個人
亦將瞬間化作數十萬具焦屍

一百個彦霖梓樂我都可以忍
但錯判一個我完全無法接受

立此存照

黨媒認證過百人聚集悼念
快d提供證據俾黑警嚴正執法

大家磚中返羅伯

錯阿伯有份扔，佢想殺人，俾人還擊中流彈
扔佢既其實係自衛

PULL

點解，因為黑裙嬸嬸有老花，又無力囉

例在兩軍對壘時拍照 📷時給流彈打死

佢唔出黎掟磚咪無事LO

教育真係好重要

阿媽有冇教向家係黑社會家族

限聚令

點解羅伯死左 你私煙個堆要豎起手指公自拍

大家都是中國人你自己生生世世做支那人屌你老味

兩邊都有出手，咁啱個呀伯唔好彩出事啫
唔好講到個呀伯好無辜咁

直情要燒啦，唔燒落去地獄點收到

咪係囉

永遠都唔知道真相

分分鐘呢個妹妹係手足

唔好比留言spin走最重要一點

黑衫只係踷路，係班藍絲拋磚先

係班藍絲首先拋磚
濫用私刑藍絲殺人都可以係高尚情操

而家阿伯係中流彈死左
咁都係因為高尚情操而死啫

唔想知

佢五毛黎
到宜家仲有咁多人覆

小朋友：點解羅伯咁賤？

單野拉咗兩個人，判咗未

好多人?唔係有限聚令咩?帶頭犯法影衰晒中國人

佢自己好似有份碇

文滙報WFC

藍絲又用呢單嘢屈抗爭者，問過連登仔未

多謝提醒
不過知道對家狀態都好緊要

祝佢老豆老母比車撞死

大家磚中羅伯好冇

講到自己咁撚無辜咁 佢哋無份掟嘅？

Fake news 沙田you

藍屍先係暴徒

8歲細路起碼都識問點解要掉
因為佢知道正常人唔會冒住坐十年八年嘅風險無啦啦咁做, 背後一定有一個令佢極度憤怒或者不得不咁做嘅理由

有前途 細細個已識投共 做小幹部
地獄一定預埋你 同志

呢個係咪樂富斬市民個八婆？

笑 班防暴狗呢 唔好似831咁捉人限聚令？ 多過8個人喎

大公報記者 伍軒沛唔撚識字都做到記者

唔一定要通識科先識明辨是非嘅，最緊要父母教育同網上資訊自由

80後都未有通識讀

楊女士帶着八歲兒子小Ken往獻花，楊女士說，過去近一年，每當暴亂髮生，

維穩報真係搵殘體記者寫新聞再直接翻譯架喎

幫手推文宣

［文宣］求求大家入嚟推文宣

有冇相呀 真住上水好易認出邊間小學 /鋪頭做者

係囉屌
文匯大公呢D都無人睇 特登放上黎呃負皮

叫佢老母去問下個伯伯痛唔痛

講真如果佢係企喺另一邊而畀藍絲掟死咗個結果會點呢？